{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009455",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "방화동"
    },
    "text": "放花洞\\n\nソウル江西区\\n\n面積9.83平方キロメートルで、人口は8万6436人（0.8平方キロメートル）の洞です。この洞はソウル特別市江西区に所属しています。東側には麻谷洞、西側には果海洞、南側には空港洞、北側には開化洞と漢江に接しています。開花山の近くに位置し、洞の名前も花が咲く姿のように名付けられました。この洞は元々高麗末期の1310年には陽川県に属していましたが、1896年には京畿道陽川郡三井面に所属し、1914年には金浦郡陽西面芳花里となりました。その後、1963年にソウル特別市永登浦区に編入され、1977年には江西区が分離、新設され、現在は江西区に属しています。行政洞としてのこの洞は、傍花1~3洞の三つの区域で構成されており、傍花2洞事務所では開花洞も管轄しています。住宅地と商業地区が混在しており、傍花洞道を中心とした商圏が形成されています。また、防火公園と開花山公園があり、開花山にはかつて烽燧台がありましたが、現在は通信台が駐屯しています。この洞を形成している自然村としては、井谷里、雉峴里、陵里の三つがあります。陵里は陵末とも呼ばれていますが、これは高麗末期にここが王陵地に選ばれた後、墓地を示すために杭が打たれ、誰もが墓を利用できないようにしたという伝説に由来しています。一方、雉峴は開化山の東北側に広がる高さ70mの地域で発展した村で、山が雉の狩りに適していたためにこの名前が付けられました。洞の名前が芳花里になった後は、芳花峠とも呼ばれています。そして、井谷里は置県の東端に位置する村であり、日照りの時でもこの村だけは常に水が流れているため、「石泉マル」という名前が付けられました。正谷は石の本来の漢字表記です。この地域には155番地にソウル市指定保護樹のイブキがありますが、高さは14mで周囲は2.6mあり、樹齢は200年以上になります。",
    "QA": [
        {
            "question": "開花洞はどの区に属していますか？",
            "answer": "開花洞はソウル特別市江西区に所属しています。"
        },
        {
            "question": "開花洞の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "開花洞の面積は9.83平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "開花洞の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "開花洞の人口は8万6436人です。"
        },
        {
            "question": "開花洞はどの洞と隣接していますか？",
            "answer": "開花洞は東側には麻谷洞、西側には果海洞、南側には空港洞、北側には開化洞と漢江に接しています。"
        },
        {
            "question": "開花洞は何年にソウル特別市江西区に編入されましたか？",
            "answer": "開花洞は1963年にソウル特別市江西区に編入されました。"
        },
        {
            "question": "開花洞にはどのような公園がありますか？",
            "answer": "開花洞には防火公園と開花山公園があります。"
        },
        {
            "question": "開花洞を形成している自然村はどこですか？",
            "answer": "開花洞を形成している自然村は井谷里、雉峴里、陵里の三つです。"
        },
        {
            "question": "開花洞には何番地に指定保護樹がありますか？",
            "answer": "開花洞には155番地に指定保護樹のイブキがあります。"
        },
        {
            "question": "指定保護樹のイブキの高さはどれくらいですか？",
            "answer": "指定保護樹のイブキの高さは14mです。"
        },
        {
            "question": "指定保護樹のイブキの樹齢は何年ですか？",
            "answer": "指定保護樹のイブキの樹齢は200年以上です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 577,
        "QA": 326
    }
}